
\beginsong
\songname{Telegraf Road}
\songautor{Poutníci}
\verse
[F]Jedenkrát dávno šel [Dmi]pustinou muž
a [C]na pravým místě tam [B]vykácel buš,
z klád postavil [C]dům, že měl [F]sílu jak [C]býk,
[B]rozoral zem jako [Gmi]válečník.
\endverse
\verse
Jenže za ním jdou další a ti umí víc,
vázaný krovy a zdi z vepřovic,
a do zlatejch polí a bučení krav
po nějaký době zní telegraf.
\endverse
\verse
A už je tu kostel, a konečně most
a železná ruda a zločinnost
a okresní město má okresní soud
a [B]ta stará trať jméno Telegraf [Dmi]Road.
\endverse
\verse
Těžký jdou časy teď znova a znova,
skončila válka a chystá se nová
a rozmoklou stezkou, co prošel ten skaut,
v [B]deseti proudech jdou [Gmi]provazy aut 
jak [B]dravá [F]{}řeka.
\endverse
\verse
A [Gmi]rádio hlásí, že v noci byl mráz,
[F]lidi jdou z práce a nemají čas,
[C]jenže vlak domů má [Ami]velký zpoždě[Dmi]ní.
\endverse
\verse
Už nemůžu dělat, co kde bych kdy chtěl,
třeba v pralesích kácet, to bohužel,
můžu jen sklízet, co zasil jsem sám,
a zaplatit všechno, co komu kde mám.
\endverse
\newpage
\verse
Ti šedaví ptáci na drátech z mědi
vo tomhletom kódu už ledacos vědí,
ti můžou letět a zapomenout
[B]na celej řád týhle Telegraf [Dmi]Road.
\endverse
\verse
Víš, že bývaly časy, kdy bylo to zlý,
že spali jsme v dešti a promrzlí,
teď, když mi říkáš: tak vem si, co chceš,
moc dobře cítím, že už je to lež.
\endverse

\verse
Ale důvěřuj ve mě, dej kočímu bič,
já vezmu tě s sebou a odvedu pryč
[B]ode všech [C]temnot a [F]vysokejch [C]zdí,  { }
[B]od všeho [C]strachu, co v [F]ulicích spí[C],  { }
[B]já prošel jsem [C]pamětí k[F]dekterej [C]kout  { }
[B]a viděl jen [C]smutek jak [F]pýcha se [C]dmout { }
[B]a chtěl bych [F]zapome[C]nout
na [Ami]všechny ty zákazy [Dmi]vjezdu, který jsou
rozse[B]tý po celý Telegraf [Dmi]Road…
\endverse

\endsong
